有無人真係好鍾意自己男朋友？

1

我同佢一齊坐喺黑色牛皮梳化上面，望住前面個電視機，我半挨半攬住佢。今日係禮拜日，我哋成日都係咁，無所事事但係都好開心好幸福。我哋本來睇緊劇㗎，突然電視插了新聞直播。

收音好差，可能現場真係好嘈，個男記者單手捂住耳仔好用力咁嗌：「現場呢非常混亂呀，我哋可以見到……」我咩都聽唔入耳。我喺佢心口中間，抬高頭望住佢，佢又擰過頭望住我，我攬住佢條腰嗰雙手從未放開。

但我哋對望咗幾秒，佢就跳起身行開了，走咗入房拎咗個黑色背囊出嚟。佢嗲我：「老婆～可唔可以幫我執嘢出門口？」我無開口應佢，只係將幾排細枝裝嘅生理鹽水放入佢背囊，仲有一件黑色T-shirt，仲有一對電單車手套……

佢出門嘅時候，好用力攬咗我一下，我企喺原地，雙手輕輕拍佢背脊。佢仲錫咗我額頭一下，跟住就打開門出咗去。門關上了，我崩潰大喊：「何嘉豪！你淨係諗出面啲手足，淨係諗抗爭，咁我呢？你有無諗過我呀？咁我點呀？我要點面對呢一切呀？」我拍門，眼淚不斷流。我聽到佢嘅腳步聲行咗返嚟門前，我知道佢就喺門嘅另一邊，我近乎尖叫：「你有無諗過我呀？何嘉豪！喂！喂何嘉豪……你成日嗌老婆老婆，但你有當過我係老婆咩？！你有諗過我咩？」

佢明明就在門外，明明聽到我喊，但佢無出聲，我哋之間隔咗一道門，我見唔到佢嘅表情，同佢，這麼近又那麼遠……雖然我好唔捨得佢，但理性教我千祈唔好開門、唔好挽留佢、令佢難做。我強忍住委屈嘅感覺，靜咗落嚟，係仲有少少喊聲，但我已經無再拍門或者大叫。

我喺門邊踎低，雙手環抱攬住自己對腳，靜靜地聽住門外嘅動靜––––佢喺門口停駐咗無耐之後，就行開了。

Gy

2

對唔住……今次係我一時失控……問心呀，同佢一齊咁耐，有邊次我唔想佢留低？但咁耐以嚟，我連一句半句暗示都無，佢應該都唔知原來我咁有意思……佢咩心理準備都無，我啱啱一定嚇親佢了……

對唔住，但其實我之所以要喺佢出咗門口之後先歇斯底里咁鬧佢，係因為我無法當面同佢講。其實，如果當面拉住佢隻手喊曬口咁求佢留低，唔知佢會點？如果我講得隱晦啲，例如：「我有啲肚餓，可唔可以幫我煮個公仔麵？」、「我突然醒起部電腦壞壞地，你不如幫我睇下？」拖得幾耐得幾耐，佢會點？甚至我話：「我今晚有啲唔開心，可唔可以留低陪我？」，或者「我依家下面好濕、好想要」，或者佢真係會留低呢，可能佢會呢。

不過我又諗，其實佢揀唔揀我都係個偽命題––––由佢開門出去嗰刻起，佢明明，已經喺我同抗爭兩者中間，選擇了後者。

我嘅朋友張樂殷同我講：「唉呀，咁你咪問佢囉！喺度估估下都無用㗎！啲人成日話兩個人一齊，貴乎坦誠嘅！」

「唔係㗎。」

張樂殷反咗我一下白眼，又問我：「嗱如果，如果啫，如果你真係攤開同佢講，然後佢真係揀咗抗爭，無揀你，咁你會點？同佢分手？」

「……所以我咪唔想知道佢嘅答案囉，唉。」

lm

3

客廳得返我一個，電視直播仲播緊，每一分每一秒都好難捱。

我打開telegram，佢有時online，好快又offline，我估佢應該都係睇緊啲channel嘅資訊。望住我哋嘅對話框，我好想text佢，但係又好驚會令佢分心……

時鐘滴滴打打，警察一次又一次拉起橙色封鎖線，然後舉起唔知咩槍，開咗幾發子彈。佢連邊個警隊部門、邊種子彈都可以一眼認到，而我卻總係分唔清……我走去叮咗個合味道杯麵做晚餐，突然收到佢telegram訊息，係一個心心sticker。

我即刻秒覆佢：「你依家點？」

「食緊飯」

「我都係，食緊杯麵，嘻嘻」

突然佢打電話嚟：「喂？老婆？你又食杯麵，無營養㗎！再瘦就唔好睇㗎啦！」

「咩喎……我今個月重咗磅半呀！」我講笑咁話。

「你仲講？唔准減肥！」佢語氣好惡，我即刻兜返：「唔係啊……咁你都唔喺度，我廢事煮啦。」

仲以為佢會鬧我作藉口，點知電話另一頭係傳來一陣沉默，隔咗好耐佢先開口––––「老婆呀，我好掛住你。」

「傻豬，我都係。」呢一刻我好自私，我真係好想好想佢喺我身邊。我拎住電話隻手好震，淚水喺眼眶打轉。佢係一個好細心嘅男仔，聽到我唔出聲，都知我咩事。佢隔住個電話仲聽到電視聲，佢略帶嫌棄地叫我：「熄咗個直播佢啦，我包到得返對眼咁，你唔會見到我個樣㗎，我晏啲可能10點幾就返嚟㗎啦。」

係，佢又口花花咁許下承諾，實牙實齒話會返嚟，但男人嘅承諾，究竟有幾多係真？幾多係假？

4

我突然記返起，以前佢成日開口埋口話要娶我，仲會玩玩下咁話：「我請在座各位見證，我，何嘉豪，願意娶你……」我輕輕力打佢叫佢唔好玩，佢仲話：「咩呀？唔係玩㗎，依家即刻同我去簽紙！」

係咪每段感情嘅開端都係咁sweet咁浪漫，但過多排就會慢慢變淡呢？佢最近已經唔會再提起結婚……前排約張樂殷出嚟去尖沙咀間ND42，我同佢就喺漆咸道南轉入去，嗰晚「入Poly救學生」就喺呢度發生。

張樂殷搖下佢杯叫Earl Grey Martini嘅cocktail，話：「算啦，呢啲嘢逼唔嚟。」

我悶悶不樂：「係佢之前話想結婚先㗎喎，唔係我話想㗎喎，佢依家又話『唉咁長遠嘅事遲啲再算啦』，喂，咁即係點呀？」

張樂殷托一托眼鏡：「唔知呀……男人嘅承諾都無幾多成係真㗎啦。」

係囉，佢話10點幾就會返嚟，到依家，我望住個鐘成11點都係無影，連一個訊息都無。我有啲唔放心，糾結咗一陣之後，我決定打俾佢……

電話響咗好耐先通，對面環境好嘈，我都未開口，佢就即刻好大聲咁講：「忙緊忙緊！」

「忙緊？幾時返呀？」

「……」

「喂？聽唔聽到？」

「……」

我估佢真係好忙，忙到連收個線都唔得閒。我耳仔湊近電話，聽到現場好嘈，槍聲、尖叫聲、爆玻璃聲……突然聽到有個男人大叫：「頂住呀！頂住呀！」

咩……咩頂住啊……？！